export const triviaData = [
    {
        question: "Melyik növényt nevezik 'a bölcsek kövének'?",
        answer: "aloe vera"
    },
    {
        question: "Melyik évben tartották az első hivatalos modern Olimpiai Játékokat?",
        answer: "1896"
    },
    {
        question: "Mi a világ legnagyobb hegye?",
        answer: "Mount Everest"
    },
    {
        question: "Ki festette a Mona Lisát?",
        answer: "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        question: "Melyik évben jelent meg az első Harry Potter könyv?",
        answer: "1997"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó van a harmadik helyen a Naprendszerben számítva a Nap felől?",
        answer: "Föld"
    },
    {
        question: "Ki írta a 'Romeó és Júlia' című drámát?",
        answer: "William Shakespeare"
    },
    {
        question: "Melyik kémiai elem jelölése 'Fe'?",
        answer: "Vas"
    },
    {
        question: "Melyik állat szimbóluma húsvétkor?",
        answer: "Nyúl"
    },
    {
        question: "Melyik testrész felelős az oxigén és széndioxid cseréjéért?",
        answer: "Tüdő"
    },
    {
        question: "Melyik kontinensen található az Amazonas esőerdő?",
        answer: "Dél-Amerika"
    },
    {
        question: "Melyik híres festő alkotta meg a 'Csillagos éjszakát' című festményt?",
        answer: "Vincent van Gogh"
    },
    {
        question: "Mi a legnagyobb sziget a világon?",
        answer: "Grönland"
    },
    {
        question: "Melyik gáz alkotja az ózonréteget?",
        answer: "Ózon"
    },
    {
        question: "Melyik folyó folyik az Egyesült Államok fővárosán, Washington, D.C.-n keresztül?",
        answer: "Potomac"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó a Naprendszer legnagyobb?",
        answer: "Jupiter"
    },
    {
        question: "Melyik híres tudós fogalmazta meg az E=mc^2 egyenletet?",
        answer: "Albert Einstein"
    },
    {
        question: "Hány színű van egy szivárványban?",
        answer: "7"
    },
    {
        question: "Mi a világ legnagyobb óceánja?",
        answer: "Csendes-óceán"
    },
    {
        question: "Melyik égitest közelít legközelebb a Földhöz?",
        answer: "Hold"
    },
    {
        question: "Mi a leghosszabb folyó a világon?",
        answer: "Nílus"
    },
    {
        question: "Melyik évben történt a Berlini Fal leomlása?",
        answer: "1989"
    },
    {
        question: "Melyik híres festmény ábrázolja egy nő száját egy gyümölcsdarabbal az előtérben?",
        answer: "Mona Lisa"
    },
    {
        question: "Mi a legkeményebb ásvány a Földön?",
        answer: "Grafén"
    },
    {
        question: "Melyik állatot ábrázolja a 'Kis éjszakai zene' című Mozart-mű?",
        answer: "Süni"
    },
    {
        question: "Melyik folyó folyik Párizson keresztül?",
        answer: "Szajna"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó neve származik a római háború istennőjéről?",
        answer: "Mars"
    },
    {
        question: "Ki volt az első nő, aki két Nobel-díjat nyert két különböző tudományágban?",
        answer: "Marie Curie"
    },
    {
        question: "Melyik testrész köti össze a lábat a testtel?",
        answer: "Csípő"
    },
    {
        question: "Hány kontinens van a világon?",
        answer: "7"
    },
    {
        question: "Melyik kémiai elem jelölése 'Na'?",
        answer: "Nátrium"
    },
    {
        question: "Ki írta a 'Háború és béke' című regényt?",
        answer: "Lev Tolstoj"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó neve származik a szerelem és szépség istennőjéről?",
        answer: "Vénusz"
    },
    {
        question: "Melyik folyamat során alakul át a víz gőzzé?",
        answer: "Forrás"
    },
    {
        question: "Melyik növény szimbólumátikus a fagyos hónapokban?",
        answer: "Hóvirág"
    },
    {
        question: "Ki volt az első amerikai elnök?",
        answer: "George Washington"
    },
    {
        question: "Melyik gáz alkotja a legnagyobb részt a Föld légkörében?",
        answer: "Nitrogén"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó a Naprendszer legbelső?",
        answer: "Merkúr"
    },
    {
        question: "Mi a világ legnagyobb tava?",
        answer: "Kaspí-tenger"
    },
    {
        question: "Melyik égitest a Földről nézve a legfényesebb?",
        answer: "Vénusz"
    },
    {
        question: "Melyik állatot ábrázolja a 'Szimfónia No. 9' című Beethoven-mű?",
        answer: "Denevér"
    },
    {
        question: "Melyik város a híres Grand Canyon mellett található?",
        answer: "Flagstaff"
    },
    {
        question: "Mi a leghosszabb folyó Európában?",
        answer: "Volga"
    },
    {
        question: "Melyik égitest rendelkezik a legtöbb holdakkal a Naprendszerben?",
        answer: "Jupiter"
    },
    {
        question: "Melyik könyvsorozat írója a 'Gyűrűk Ura'?",
        answer: "J.R.R. Tolkien"
    },
    {
        question: "Melyik testrész mozgatja a tüdőt?",
        answer: "Rekeszizom"
    },
    {
        question: "Melyik kémiai elem jelölése 'Hg'?",
        answer: "Higany"
    },
    {
        question: "Melyik festő alkotta meg a 'Guernica' című festményt?",
        answer: "Pablo Picasso"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó neve származik a háború istenéről?",
        answer: "Mars"
    },
    {
        question: "Melyik folyamat során alakul át a gáz folyadékká?",
        answer: "Kondenzáció"
    },
    {
        question: "Melyik virág szimbólumátikus a szeretet ünnepén?",
        answer: "Rózsa"
    },
    {
        question: "Ki volt az első nő, aki az űrbe utazott?",
        answer: "Valentina Tyereskova"
    },
    {
        question: "Melyik gáz felelős a Föld légkörének melegítéséért?",
        answer: "Szén-dioxid"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó a Naprendszer legtávolabbi?",
        answer: "Neptunusz"
    },
    {
        question: "Mi a legmélyebb pont a Földön található árok?",
        answer: "Mariana-árok"
    },
    {
        question: "Melyik égitest a Hajnalcsillag?",
        answer: "Vénusz"
    },
    {
        question: "Melyik állatot ábrázolja a 'Madrigál' című Debussy-mű?",
        answer: "Széncinege"
    },
    {
        question: "Melyik évben történt az Amerikai Függetlenségi Háború vége?",
        answer: "1783"
    },
    {
        question: "Mi a legnagyobb szerv a testben?",
        answer: "Bőr"
    },
    {
        question: "Melyik napot nevezik 'áprilisi tréfának'?",
        answer: "április 1."
    },
    {
        question: "Melyik állatot ábrázolja a 'Don Juan' című Mozart-mű?",
        answer: "Denevér"
    },
    {
        question: "Melyik égitest rendelkezik a leghosszabb napjárattal a Naprendszerben?",
        answer: "Venusz"
    },
    {
        question: "Melyik könyvsorozat írója a 'Harry Potter'?",
        answer: "J.K. Rowling"
    },
    {
        question: "Mi a leghosszabb folyó Ázsiában?",
        answer: "Jangce"
    },
    {
        question: "Melyik testrész mozgatja a szemgolyót?",
        answer: "Szemizmok"
    },
    {
        question: "Melyik kémiai elem jelölése 'K'?",
        answer: "Kálium"
    },
    {
        question: "Melyik festő alkotta meg a 'Születés Vénusszal' című festményt?",
        answer: "Sandro Botticelli"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó neve származik a háborús istenről?",
        answer: "Mars"
    },
    {
        question: "Melyik folyamat során alakul át a folyadék gázzá?",
        answer: "Forrás"
    },
    {
        question: "Melyik virág szimbólumátikus a gyász alkalmával?",
        answer: "Törökszegfű"
    },
    {
        question: "Ki volt az első amerikai nő, aki az űrbe utazott?",
        answer: "Sally Ride"
    },
    {
        question: "Melyik gáz szükséges a növények fotoszintéziséhez?",
        answer: "Szén-dioxid"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó a Naprendszer leggyorsabb forgású?",
        answer: "Jupiter"
    },
    {
        question: "Mi a legnagyobb tó Európában?",
        answer: "Ladogai-tó"
    },
    {
        question: "Melyik égitest a Kékszakáll?",
        answer: "Neptunusz"
    },
    {
        question: "Melyik állatot ábrázolja a 'Trisztán és Izolda' című Wagner-mű?",
        answer: "Szarvas"
    },
    {
        question: "Melyik évtizedben épült meg az Eiffel-torony?",
        answer: "1880-es évek"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó neve származik a házasság és család istenéről?",
        answer: "Jupiter"
    },
    {
        question: "Melyik folyamat során alakul át a gáz folyadékká?",
        answer: "Kondenzáció"
    },
    {
        question: "Melyik növény virágzik a legkorábban tavasszal?",
        answer: "Hóvirág"
    },
    {
        question: "Ki volt az első amerikai elnő?",
        answer: "Martha Washington"
    },
    {
        question: "Melyik gáz teszi zöldessé a növények leveleit?",
        answer: "Klorofill"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó a Naprendszer legkisebb?",
        answer: "Merkúr"
    },
    {
        question: "Mi a legmélyebb pont a Marson?",
        answer: "Hellas-árok"
    },
    {
        question: "Melyik égitest a Kojot?",
        answer: "Mars"
    },
    {
        question: "Melyik állatot ábrázolja a 'Karmina Burana' című Carl Orff mű?",
        answer: "Hattyú"
    },
    {
        question: "Ki volt a XVI. századi francia hadvezér, aki a Hugenotta háborúk idején harcolt, és az 'Egyetlen hadvezér' becenevet kapta?",
        answer: "Gaspard de Coligny"
    },
    {
        question: "Melyik évben történt az első női maratoni olimpiai bajnokság?",
        answer: "1984"
    },
    {
        question: "Melyik matematikus alkotta meg a 'Régi bécsi számítógép' elnevezésű, nagy pontosságú matematikai táblázatot?",
        answer: "Erich Schöner"
    },
    {
        question: "Mi a neve annak a csillagnak, amelyik a legközelebb van a Földhöz?",
        answer: "Proxima Centauri"
    },
    {
        question: "Melyik kémiai elemet használták régen a vörös színű festékek előállításához, de ma már az egészségügyben ismert mérgező hatásai miatt kerülendő?",
        answer: "Ólom"
    },
    {
        question: "Ki volt a matematikus, aki a 'Poincaré-sejtés' nevű problémát fogalmazta meg, amely csak 2003-ban lett megoldva?",
        answer: "Henri Poincaré"
    },
    {
        question: "Melyik művész festette a 'Szent Jeromos megdicsőülése' című festményt?",
        answer: "Giovanni Bellini"
    },
    {
        question: "Melyik filozófus fejlesztette ki az ún. 'superintelligence' fogalmát és elméletét?",
        answer: "Nick Bostrom"
    },
    {
        question: "Melyik történész és politikus írta meg az 'Ötvenhat' című, 1956-os magyar forradalomról szóló könyvet?",
        answer: "Kemény István"
    },
    {
        question: "Melyik tudós alkotta meg a 'Szuperstring elméletet', amely egyesíteni próbálja a fizika alapvető erőit?",
        answer: "Edward Witten"
    },
    {
        question: "Mi volt a maja írásrendszerben a jeroglifák könyveit összekötő módosító, amely megkönnyítette az olvasást és megértést?",
        answer: "Tzolk'in"
    },
    {
        question: "Melyik évben történt az első sikeres emberes Holdra szállás?",
        answer: "1969"
    },
    {
        question: "Melyik anyagot használják hagyományosan az alabástromszobrok készítéséhez?",
        answer: "Gipsz"
    },
    {
        question: "Melyik matematikai probléma volt ismert mint a 'négyzetek összeadása' vagy a 'Diophantus problémája'?",
        answer: "Fermat-tétel"
    },
    {
        question: "Melyik fém volt az első, amelyet az emberek kitermeltek és használtak?",
        answer: "Réz"
    },
    {
        question: "Melyik évben történt az első számítógépes vírus megjelenése?",
        answer: "1986"
    },
    {
        question: "Ki volt az a XVII. századi matematikus, aki először alkotta meg a differenciálszámítás és integrálszámítás alapjait?",
        answer: "Gottfried Wilhelm Leibniz"
    },
    {
        question: "Melyik császár uralkodott Rómában a Kr. u. 1. század elején, és összeíratta az egész birodalmat?",
        answer: "Augustus"
    },
    {
        question: "Ki alkotta meg a modern valószínűségszámítás alapjait a 'Matematikai játékok és pénzjátékok' című művében?",
        answer: "Blaise Pascal"
    },
    {
        question: "Melyik égitest rendelkezik a legtöbb holdakkal a Naprendszerben?",
        answer: "Jupiter"
    },
    {
        question: "Melyik alkímikus nyersanyagot hívták régen 'hullócsillag porának'?",
        answer: "Arzén"
    },
    {
        question: "Melyik évben született és halt meg Isaac Newton?",
        answer: "1643-1727"
    },
    {
        question: "Melyik művész alkotta meg az 'A Káosz rendszere' című képet, amelyben egy fraktál látható?",
        answer: "Benoit Mandelbrot"
    },
    {
        question: "Mi volt a 'Babbage Gép'?",
        answer: "Először tervezett mechanikus számítógép"
    },
    {
        question: "Melyik történész és filozófus fejlesztette ki a 'Társadalmi Szerződés' elméletet?",
        answer: "Jean-Jacques Rousseau"
    },
    {
        question: "Mi volt a kínaiak hagyományos, sírkamrákban eltemetett terakotta katonáit ábrázoló műalkotások neve?",
        answer: "Császári Qin Terakotta Hadsereg"
    },
    {
        question: "Melyik évben írta Albert Einstein meg a 'Szélerő' című cikkét, ami a Brown-mozgás alapját képezi?",
        answer: "1905"
    },
    {
        question: "Melyik matematikus fogalmazta meg az 'Euler-egyenletet', amely a gráfelmélet alapjait fekteti le?",
        answer: "Leonhard Euler"
    },
    {
        question: "Melyik égitest rendelkezik a legmagasabb gravitációs gyorsulással a Naprendszerben?",
        answer: "Nap"
    },
    {
        question: "Melyik film nyerte el az 'Örökkévalóság kapuja' Oscar-díjat 2015-ben?",
        answer: "Birdman"
    },
    {
        question: "Ki játszotta a főszerepet a 'Gladiátor' című filmben?",
        answer: "Russell Crowe"
    },
    {
        question: "Melyik film volt az első, amelyik elnyerte a 'Legjobb film' és a 'Legjobb animációs film' Oscar-díjat?",
        answer: "Aranypinty (Birdman)"
    },
    {
        question: "Ki rendelete a 'Psycho' című filmet?",
        answer: "Alfred Hitchcock"
    },
    {
        question: "Melyik film hozta létre a 'You can't handle the truth!' híres mondatot?",
        answer: "A Few Good Men"
    },
    {
        question: "Melyik film adaptálása alapján kapott Oscar-díjat Peter Jackson a Legjobb rendező kategóriában?",
        answer: "A Gyűrűk Ura: A Király visszatér"
    },
    {
        question: "Melyik film főszereplője mondta el a 'Life is like a box of chocolates' híres idézetet?",
        answer: "Forrest Gump"
    },
    {
        question: "Melyik film nyerte el a Legjobb animációs film Oscar-díjat 2001-ben?",
        answer: "Shrek"
    },
    {
        question: "Melyik film címét idézi a 'May the Force be with you' híres mondat?",
        answer: "Csillagok háborúja (Star Wars)"
    },
    {
        question: "Ki rendelete a 'Pulp Fiction' című filmet?",
        answer: "Quentin Tarantino"
    },
    {
        question: "Melyik film hozta létre a 'I see dead people' híres mondatot?",
        answer: "Hatodik érzék (The Sixth Sense)"
    },
    {
        question: "Melyik film nyerte el az első Oscar-díjat 1929-ben a 'Legjobb film' kategóriában?",
        answer: "Wings"
    },
    {
        question: "Melyik film címe látható a fehér plakáton egy piros pöttyel a 'Pulp Fiction' című filmben?",
        answer: "Kobayashi Porcelain"
    },
    {
        question: "Ki játszotta a főszerepet a 'Forrest Gump' című filmben?",
        answer: "Tom Hanks"
    },
    {
        question: "Melyik film adaptálása alapján kapott Oscar-díjat Steven Spielberg a Legjobb rendező kategóriában?",
        answer: "A listaárban (Schindler's List)"
    },
    {
        question: "Melyik film címét idézi a 'Here's looking at you, kid' híres mondat?",
        answer: "Casablanca"
    },
    {
        question: "Melyik film nyerte el az első Legjobb animációs film Oscar-díjat 2002-ben?",
        answer: "Shrek"
    },
    {
        question: "Ki játszotta a főszerepet a 'The Shining' című filmben?",
        answer: "Jack Nicholson"
    },
    {
        question: "Melyik film hozta létre a 'Why so serious?' híres mondatot?",
        answer: "Batman: Kezdődik! (The Dark Knight)"
    },
    {
        question: "Melyik film címét idézi a 'My precious' híres mondat?",
        answer: "A Gyűrűk Ura: A Gyűrű Szövetsége (The Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring)"
    },
    {
        question: "Melyik sportágban versenyeznek a Tour de France során?",
        answer: "Kerékpársport"
    },
    {
        question: "Ki tartja a férfiak 100 méteres síkfutás világrekordját?",
        answer: "Usain Bolt"
    },
    {
        question: "Melyik ország rendezi meg a 2022-es téli olimpiai játékokat?",
        answer: "Kína"
    },
    {
        question: "Melyik sportágban versenyeznek a Grand Slam tornákon, mint például az Australian Open vagy a Wimbledon?",
        answer: "Tenisz"
    },
    {
        question: "Melyik sportágban hozták létre a 'Maracanazo' híres eseményt?",
        answer: "Labdarúgás"
    },
    {
        question: "Melyik atlétikai szám hossza maradt változatlan a modern olimpiai játékok kezdetétől?",
        answer: "Maraton (42.195 km)"
    },
    {
        question: "Ki a női tenisz történetének egyik legsikeresebb játékosa, aki 23 Grand Slam címet nyert?",
        answer: "Serena Williams"
    },
    {
        question: "Melyik ország nyerte a legtöbb aranyérmet az összesített éremtáblázaton a 2008-as Pekingi Olimpián?",
        answer: "Kína"
    },
    {
        question: "Melyik sportban található a 'ring' és a 'gong'?",
        answer: "Ökölvívás"
    },
    {
        question: "Ki a futball történetének legeredményesebb góllövője a nemzeti csapatban?",
        answer: "Ali Daei (Irán)"
    },
    {
        question: "Melyik kontinens található a déli sarkpont körül?",
        answer: "Antarktisz"
    },
    {
        question: "Melyik folyó képezi az Egyesült Államok legnagyobb vízgyűjtő területének egy részét?",
        answer: "Mississippi"
    },
    {
        question: "Melyik ország határolja Észak-Koreát?",
        answer: "Kína"
    },
    {
        question: "Mi a világ legnagyobb szigete?",
        answer: "Grönland"
    },
    {
        question: "Melyik sivatag terül el Észak-Afrikában?",
        answer: "Szahara"
    },
    {
        question: "Melyik tenger határolja Spanyolországot a nyugati oldalon?",
        answer: "Atlanti-óceán"
    },
    {
        question: "Melyik ország nevét viseli a világ legnagyobb sivataga?",
        answer: "Szaúd-Arábia"
    },
    {
        question: "Mi a világ legnagyobb hegye a tengerszint feletti magasságban számolva?",
        answer: "Mount Everest"
    },
    {
        question: "Melyik folyó folyik át Párizson?",
        answer: "Szajna"
    },
    {
        question: "Melyik tó a Föld legmélyebb és legnagyobb édesvízi tava?",
        answer: "Óceánia"
    },
    {
        question: "Egy órán 3 óra és 15 perc van. Mennyi az idő mutatója és a percmutató távolsága egymástól?",
        answer: "22.5 fok"
    },
    {
        question: "Egy autó 40 mérföldes óránkénti sebességgel halad. Mennyi idő alatt tesz meg 120 mérföldet?",
        answer: "3 óra"
    },
    {
        question: "Egy kocka mind a hat lapjára piros számokat írnak, mindegyik más. A szemközti oldalakon lévő számok összege mindig 7. Melyik a kocka tetején lévő szám?",
        answer: "4"
    },
    {
        question: "Melyik szám jön a sorban: 1, 4, 9, 16, __?",
        answer: "25"
    },
    {
        question: "Egy kertész egy 12 méter hosszú kerítést akar megépíteni, és már elkészítette az egyik oldalt 6 méter hosszan. Milyen hosszú kerítéssel fogja be a kertet, ha az oldalakat párhuzamosan és azonos hosszúságú szakaszokkal kívánja elkészíteni?",
        answer: "24 méter"
    },
    {
        question: "Egy szám 20%-át megnöveljük 30%-kal. Mennyi lesz a szám növelt értéke a kezdeti számhoz képest?",
        answer: "6%"
    },
    {
        question: "Melyik szám jön a sorban: 2, 6, 12, 20, __?",
        answer: "30"
    },
    {
        question: "Ki írta a 'Rómeó és Júlia' című drámát?",
        answer: "William Shakespeare"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó a Naprendszerben a legnagyobb méretű?",
        answer: "Jupiter"
    },
    {
        question: "Melyik növény a kakaóbabokból készült csokoládé alapanyaga?",
        answer: "Kakaófa"
    },
    {
        question: "Melyik állatot tartják a világ legnagyobb emlősének?",
        answer: "Kék bálna"
    },
    {
        question: "Mi a leghosszabb folyó a világon?",
        answer: "Nílus"
    },
    {
        question: "Melyik népszerű videójáték sorozatban szerepel Mario és Luigi?",
        answer: "Super Mario"
    },
    {
        question: "Melyik csillagkép tartalmazza a 'Királyi csillag' nevű égitestet?",
        answer: "Herkules"
    },
    {
        question: "Melyik növényi élelmiszer a 'hamburgernövény' becenevet kapta?",
        answer: "Paradicsom"
    },
    {
        question: "Melyik állatot tartják a legnagyobb ragadozónak a szárazföldön?",
        answer: "Grizzly medve"
    },
    {
        question: "Mi a híres bordeaux-i vörösbor neve, amely egy városról kapta a nevét?",
        answer: "Margaux"
    },
    {
        question: "Melyik művész alkotta meg a 'Mona Lisát'?",
        answer: "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        question: "Melyik évben kezdődött a második világháború?",
        answer: "1939"
    },
    {
        question: "Mi a legnagyobb kontinens a Földön?",
        answer: "Ázsia"
    },
    {
        question: "Melyik növényi élelmiszer a 'Görög gyümölcs' becenevet kapta?",
        answer: "Paradicsom"
    },
    {
        question: "Ki volt a híres reneszánsz festő, aki alkotta a 'Mona Lisát' és a 'Az utolsó vacsora' című festményeket?",
        answer: "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        question: "Melyik növény az, amelyik a kakaóbabokat szállítja, amik a csokoládé alapanyagául szolgálnak?",
        answer: "Kakaófa"
    },
    {
        question: "Melyik égitest tartja a legnagyobb méretű bolygó címet a Naprendszerben?",
        answer: "Jupiter"
    },
    {
        question: "Melyik bolygó található a Naprendszerünkben a harmadik helyen a Nap felől számítva?",
        answer: "Föld"
    },
    {
        question: "Melyik város híres a híres Eiffel-toronyról?",
        answer: "Párizs"
    },
    {
        question: "Melyik francia városban található a híres Louvre Múzeum?",
        answer: "Párizs"
    },
    {
        question: "Ki volt a híres matematikus, aki megalkotta a 'Binomiális tételeket' és az 'Elemi geometria' című művet?",
        answer: "Euclides"
    },
    {
        question: "Melyik anyagot használták régen a tintához a tintás tollakban?",
        answer: "Szőlő"
    },
    {
        question: "Ki volt az az angol drámaíró, aki alkotta a 'Rómeó és Júlia' című tragédiát?",
        answer: "William Shakespeare"
    },
    {
        question: "Melyik művész alkotta meg a 'Szent család' című festményt?",
        answer: "Raffaello Sanzio"
    },
    {
        question: "Melyik ország az, amelyiknek a zászlaján 50 csillag látható?",
        answer: "Amerikai Egyesült Államok"
    },
    {
        question: "Melyik sportágban a legnagyobb a résztvevők száma az olimpiai játékokon?",
        answer: "Atlétika"
    },
    {
        question: "Melyik élőlény élt a legtovább a Földön?",
        answer: "Óriásteknős"
    },
    {
        question: "Ki alkotta meg a 'Guernica' című festményt, ami a spanyol polgárháború borzalmait ábrázolja?",
        answer: "Pablo Picasso"
    },
    {
        question: "Melyik állatot tartják a leggyorsabbnak a szárazföldi emlősök között?",
        answer: "Gepárd"
    },
    {
        question: "Melyik híres építmény található Rómában és amfiteátrumként ismert?",
        answer: "Colosseum"
    },
    {
        question: "Melyik híres festmény ábrázolja Isten és Ádám kezét, amelyek majdnem összeérnek?",
        answer: "Teremtés kora (Creation of Adam)"
    },
    {
        question: "Melyik évben érkeztek meg az első emberek a Holdra a Apollo 11 űrhajóval?",
        answer: "1969"
    }
];
